
{ "presidentes": [
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Abelardo_Montalvo" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Abelardo Montalvo" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Abelardo Montalvo Alvear (1876 \u2013 1950) was the acting President of Ecuador from October 1933 to August 1934." }	, "predecesor": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Juan_de_Dios_Mart\u00EDnez" }	, "predecesorlabel": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Juan de Dios Mart\u00EDnez" }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1876-1-1" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1950-1-1" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Lucio_Salazar" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Vicente Lucio Salazar" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "He became vice president in 1894, and became president when Luis Cordero left office." }	, "predecesor": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Luis_Cordero_Crespo" }	, "predecesorlabel": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Luis Cordero Crespo" }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1832-12-20" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1896-02-14" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Juan_Jos\u00E9_Flores" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Juan Jos\u00E9 Flores" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Juan Jos\u00E9 Flores y Aramburu (July 19, 1800 \u2013 October 1, 1864) was a Venezuelan military general who became Supreme Chief, and later the first President of the new Republic of Ecuador. He later served two more terms from 1839 to 1843 and from 1843 to 1845, and is often referred to as \"The Founder of the Republic\"." }	, "predecesor": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Vicente_Rocafuerte" }	, "predecesorlabel": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Vicente Rocafuerte" }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1800-07-19" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1864-10-01" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Robles" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Francisco Robles" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Francisco Robles Garc\u00EDa (May 5, 1811 \u2013 March 7, 1893) was President of Ecuador from October 16, 1856 to September 17, 1859." }	, "predecesor": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Urvina" }	, "predecesorlabel": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Jos\u00E9 Mar\u00EDa Urvina" }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1811-05-05" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1893-03-02" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Flores_Jij\u00F3n" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Antonio Flores Jij\u00F3n" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Juan Antonio Mar\u00EDa Flores y Jij\u00F3n de Vivanco (23 October 1833 \u2013 30 August 1915) was President of Ecuador 17 August 1888 to 30 June 1892.He was a member of the Progressive Party, a Liberal Catholic party." }	, "predecesor": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Pedro_Jos\u00E9_Cevallos" }	, "predecesorlabel": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Pedro Jos\u00E9 Cevallos" }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1833-10-23" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1915-08-30" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Alberto_Arroyo_del_R\u00EDo" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Carlos Alberto Arroyo del R\u00EDo" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Carlos Alberto Arroyo del R\u00EDo (27 November 1893 \u2013 31 October 1969) was President of Ecuador from 1940 to 1944. He was a member of the Ecuadorian Radical Liberal Party. During his term, the country lost the 1941 Ecuadorian\u2013Peruvian War. After trying to set up a police state, he was forced out of office by a popular uprising." }	, "predecesor": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Julio_Enrique_Moreno" }	, "predecesorlabel": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Julio Enrique Moreno" }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1893-11-27" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1969-10-31" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Julio_Enrique_Moreno" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Julio Enrique Moreno" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Julio Enrique Moreno (1879\u20131952) was Acting President of Ecuador from March to April 1926 and again from August to September 1940." }	, "predecesor": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Humberto_Albornoz" }	, "predecesorlabel": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Humberto Albornoz" }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1879-10-20" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1952-1-1" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Luis_Cordero_Crespo" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Luis Benjam\u00EDn Cordero y Crespo" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Luis Benjam\u00EDn Cordero y Crespo (6 April 1833 \u2013 30 January 1912) was President of Ecuador 1 July 1892 to 16 April 1895. Corder was born April 6, 1833 in the Ca\u00F1ar province of Ecuador to parents Gregorio Cordero and Josefa Crespo. Cordero Studied at the Seminary High School in Cuenca, and later the Central University of Ecuador in Quito. In 1865 Crespo became a lawyer, arguing cases before the Supreme Court of Cuenca. After his career in law, Crespo began publishing poetry and in 1892 published the first Quicha-Spanish dictionary." }	, "predecesor": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Flores_Jij\u00F3n" }	, "predecesorlabel": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Antonio Flores Jij\u00F3n" }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1833-04-06" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1912-01-30" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Ram\u00F3n_Borrero_y_Cort\u00E1zar" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Ram\u00F3n Borrero y Cort\u00E1zar" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Ram\u00F3n Borrero y Cort\u00E1zar (1824\u20131895), brother of former President of Ecuador, Antonio Borrero, was himself President of Ecuador briefly from October 11, 1883 until February 17, 1884. The provisional government's mandate having expired without it having named an interim President, Borrero assumed the role as a result of his holding the position of President of the Senate. Ram\u00F3n Borrero was a delegate to both the 1861 and 1884 Constitutional Conventions. He was also a prolific scholar and writer." }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1824-1-1" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1895-1-1" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Clemente_Yerovi" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Clemente Yerovi" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Clemente Yerovi Indaburu (August 10, 1904 \u2013 July 19, 1981) was a politician and the interim president of Ecuador from March 30, 1966, to November 16, 1966. Yerovi was born in Barcelona, Spain, where his parents Clemente Yerovi Matheus and Mar\u00EDa Indaburu Seminario lived temporarily as consul general of Ecuador. Yerovi studied at Vicente Rocafuerte High School in Guayaquil, and then at San Gabriel High School in Quito. He married Victoria G\u00F3mez Ycaza and had four children. He had many links to agriculture on the coast of the country, where he acquired a farm, that split in parts among its workers. Yerovi tenure is remembered by most ecuadoreans as a time of peace and prosperity. Even though Yerovi was not elected by popular vote, Ecuadoreans are very fond of his persona, erecting many monume" }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1904-8-10" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1981-7-19" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Federico_P\u00E1ez" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Federico P\u00E1ez" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Federico P\u00E1ez Chiriboga (6 June 1876, Quito \u2013 1974) was President of Ecuador 1935\u20131937." }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1876-6-6" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1974-1-1" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Pedro_Jos\u00E9_de_Arteta" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Pedro Jos\u00E9 de Arteta" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Pedro Jos\u00E9 de Arteta y Calisto (1797, in Quito \u2013 24 August 1873) was Vice President of Ecuador from 1865 to 1869 and served briefly as President from 6 November 1867 to 20 January 1868. He was the brother of Nicol\u00E1s Joaqu\u00EDn de Arteta y Calisto, first Archbishop of Quito. He was a Conservative." }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1797-1-1" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1873-8-24" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Alberto_Guerrero_Mart\u00EDnez" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Alberto Guerrero Mart\u00EDnez" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Alberto Guerrero Mart\u00EDnez (28 June 1878 \u2013 21 May 1941) was acting President of Ecuador in 1932." }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1884-6-28" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1941-5-21" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Freile_Larrea" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Carlos Freile Larrea" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Carlos Freile Larrea (1876 \u2013 23 April 1942) was acting President of Ecuador from 27 August 1932 to 2 September 1932." }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1876-1-1" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1942-4-23" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Luis_Telmo_Paz_y_Mi\u00F1o" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Luis Telmo Paz y Mi\u00F1o" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Luis Telmo Paz y Mi\u00F1o Estrella (15 April 1884\u20131962), more commonly known as Telmo Paz y Mi\u00F1o, was President of the Supreme Military Junta of Ecuador in July 1925. Born in the then-rural parroquia of Chillogallo, in Quito, Ecuador, Gen. Paz y Mi\u00F1o entered military school in 1902. He held various military and political positions, as well as having been rector of an educational institute. He also wrote various investigative works in geography, history and literature." }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1884-4-15" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1962-1-1" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Telmo_Vargas" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Telmo Vargas" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "General Telmo Oswaldo Vargas Benalc\u00E1zar (9 October 1912 \u2013 9 August 2013) was Chief of Staff of the Armed Forces of Ecuador, who overthrew the military junta of Ram\u00F3n Castro Jij\u00F3n on 29 March 1966. After Castro Jij\u00F3n turned over power to army high command, the high command appointed Clemente Yerovi as president of the civilian junta. As the leader of the army high command, Vargas is considered by some to have briefly served as head of state of Ecuador." }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1912-10-09" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "2013-08-09" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Eloy_Alfaro" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Eloy Alfaro" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "(This name uses Spanish naming customs: the first or paternal family name is Alfaro and the second or maternal family name is Delgado.) Jos\u00E9 Eloy Alfaro Delgado (June 25, 1842 \u2013 January 28, 1912) served as President of Ecuador from 1895 to 1901 and from 1906 to 1911. He became one of the strongest opponents of pro-Catholic conservative President Gabriel Garcia Moreno (1821\u20131875). For his central role in the Liberal Revolution of 1895 and for having fought conservatism for almost 30 years, he is known as the Viejo Luchador (\"Old Warrior\")." }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1842-06-25" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1912-01-28" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Le\u00F3nidas_Plaza" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Le\u00F3nidas Plaza" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Le\u00F3nidas Plaza y Guti\u00E9rrez de Caviedes (April 19, 1865 \u2013 November 17, 1932) was an Ecuadorian politician who was the president of Ecuador for two separate occasions, from September 1, 1901 to August 31, 1905 and again from September 1, 1912 to August 31, 1916." }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1865-04-19" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1932-11-17" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Otto_Arosemena" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Otto Arosemena" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Otto Arosemena G\u00F3mez (19 July 1925 \u2013 20 April 1984) was President of Ecuador, 16 November 1966 to 1 September 1968." }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1925-07-19" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1984-04-20" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Garc\u00EDa_Moreno" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Gabriel Garc\u00EDa Moreno" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Gabriel Gregorio Fernando Jos\u00E9 Mar\u00EDa Garc\u00EDa y Moreno y Mor\u00E1n de Buitr\u00F3n (December 24, 1821 \u2013 August 6, 1875) was an Ecuadorian politician who twice served as President of Ecuador (1861\u201365 and 1869\u201375) and was assassinated during his second term, after being elected to a third. He is noted for his conservatism, Catholic religious perspective and rivalry with liberal strongman Eloy Alfaro. Under his administration, Ecuador became a leader in science and higher education within Latin America. In addition to the advances in education and science, he was noted for economically and agriculturally advancing the country, as well as for his staunch opposition to corruption, even giving his own salary to charity. However, a contemporary account from a consortium of London publishers, The Annual Regi" }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1821-12-24" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1875-8-6" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Diego_Noboa" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Diego Noboa" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Diego de Noboa y Arteta (15 April 1789, in Guayaquil \u2013 3 November 1870) was President of Ecuador from 8 December 1850 to 26 February 1851 (interim) and 26 February 1851 to 17 July 1851." }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1789-04-15" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1870-11-03" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Isidro_Ayora" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Isidro Ayora" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Isidro Ramon Antonio Ayora Cueva (September 2, 1879 \u2013 March 22, 1978) was an Ecuadorian political figure. He served as the president of Ecuador from 1926 to 1931. Isidro Ayora, a town in Guayas, and Puerto Ayora, are named after him. Some people name coins ayora because they were introduced by him." }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1879-09-02" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1978-03-22" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9s_C\u00F3rdova" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Andr\u00E9s C\u00F3rdova" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Andr\u00E9s Fern\u00E1ndez de C\u00F3rdova Nieto (28 May 1892 \u2013 3 October 1983) was President of Ecuador from December 1939 to August 1940. He later ran in the presidential election of 1968, losing to Jos\u00E9 Maria Velasco Ibarra." }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1892-5-28" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1983-10-3" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Emilio_Estrada_Carmona" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Emilio Estrada Carmona" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Emilio Estrada Carmona (May 28, 1855 \u2013 December 21, 1911) was President of Ecuador from September 1 until his death from a heart attack on December 21, 1911." }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1855-5-28" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1911-12-21" }},
    { "link": { "type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Gonzalo_C\u00F3rdova" }	, "nombre": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Gonzalo C\u00F3rdova" }	, "descripcion": { "type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Gonzalo Segundo C\u00F3rdova y Rivera (July 15, 1863 \u2013 April 13, 1928) was President of Ecuador from 1924-1925. Like his immediate predecessors in the Liberal Party, he was considered to be a pawn of \"La Argolla\" (\"the ring\"), a plutocracy of coastal agricultural and banking interests whose linchpin was the Commercial and Agricultural Bank of Guayaquil led by Francisco Urbina Jado." }	, "fechaNaci": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1863-07-15" }	, "fechaMu": { "type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1928-4-13" }} ] } 